## Статус:

Сомнительно.

## Контекст решения:

Для деплоя приложения посредством выполнения команд ansible необходима среда, понимающая команды ansible и имеющая установленный агент gitlab.
В связи с этим принято решение использовать docker образ с ansible (см. 001-использование образа ansible для gitlab-runner.md) 

## Решение:

Так как для деплоя агенту gitlab нужны данные для авторизации и мы используем динамические ключи (см. 000-использование ssh ключей для деплоя.md), то возникла необходимость для монтирования папки с ключами для стейджа деплоя.
Эта папка не нужна на стадиях тестирования (которая доступна из другой ветки проекта) и сборки, поэтому принято решение использовать два раннера, вместо одного.


## Последствия

Имеем два зарегистрированных раннера, вместо одного. Раннеры работают на одном сервере, поэтому хрупкость системы не увеличиваем.
Каких-то явных минусов использования именно такого решения не найдено. 